.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-DEBUG" "1" "лютого 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
calibre-debug \- calibre-debug
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-debug [параметри]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
З метою діагностики роботи calibre можна скористатися різними інтерфейсами командного рядка. Якщо виконати цю команду
без параметрів, буде запущено вбудований інтерпретатор python. Крім того, ви можете запустити
у режимі діагностики основний графічний інтерфейс calibre, переглядач calibre та редактор calibre.
.sp
Передбачено також інтерфейси для різноманітних частин calibre, у яких немає відповідних
інструментів командного рядка, зокрема засобу обрізання шрифтів, засобу порівняння електронних книг
тощо.
.sp
Ви також можете скористатися \fBcalibre\-debug\fP для запуску окремих скриптів. Зробити це можна так:
.sp
\fBcalibre\-debug\fP myscript.py \fB\-\-\fP \fB\-\-option1\fP \fB\-\-option2\fP file1 file2 ...
.sp
Скрипту буде передано усі дані після \-\-.
.sp
Якщо ви передаєте аргументи \fBcalibre\-debug\fP, які містять пробіли, додайте навколо таких аргументів лапки. Приклад: «/some path/with spaces»
.SH [ПАРАМЕТРИ]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-add\-simple\-plugin
Додати простий додаток (тобто додаток, що складається лише з файла .py) можна за допомогою визначення шляху до файла py, який містить код додатка.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-command, \-c
Виконати код мовою програмування Python.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-device\-driver, \-d
Діагностика виявлення пристроїв
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-default\-programs
Зареєструвати (скасувати реєстрацію) calibre серед типових програм Windows. \fI\%\-\-default\-programs\fP = \fB(register|unregister)\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-diff
Запустити засіб пошуку відмінностей calibre. Приклад: calibre\-debug \fI\%\-\-diff\fP файл1 файл2
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-edit\-book, \-t
Запустити засіб редагування книг calibre у режимі діагностики.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-exec\-file, \-e
Виконати код Python у файлі.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-explode\-book, \-x
Розпакувати книгу до вказаного каталогу. Користування: \-x файл.epub каталог_виведення Експортує книгу як збірку файлів та метаданих HTML, які ви зможете редагувати за допомогою стандартних інструментів редагування HTML. Працює з файлами EPUB, AZW3, HTMLZ і DOCX.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-export\-all\-calibre\-data
Експортувати усі дані calibre (книги, параметри і додатки). Зазвичай, програма попросить вас вказати каталог та бібліотеки для експортування. Ви також можете вказати відповідні значення як аргументи командного рядка, щоб пропустити питання. При визначенні каталогу експортування та каталогів бібліотек слід скористатися абсолютними шляхами. Для експортування усіх бібліотек можна скористатися спеціальним ключовим словом «all».
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-gui, \-g
Запустити графічний інтерфейс з увімкненою діагностикою. Дані діагностики буде виведено до stdout та stderr.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-gui\-debug
Запустити графічний інтерфейс з консоллю діагностики, записавши журнал до вказаного каталогу. Призначено лише для внутрішнього використання. Скористайтеся параметром \-g для відкриття графічного інтерфейсу у режимі діагностики.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
показати це довідкове повідомлення і завершити роботу
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-implode\-book, \-i
Запакувати раніше розпаковану книгу. Користування: \-i каталог_виведення файл.epub Імпортує книгу з файлів у каталозі каталог_виведення. Такі файли має бути попередньо створено за допомогою виклику команди із параметром \fI\%\-\-explode\-book\fP\&. Не забудьте вказати саме той тип файла, який було використано для розпаковування книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-import\-calibre\-data
Імпортувати раніше експортовані дані calibre
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-inspect\-mobi, \-m
Перевірити файли MOBI за вказаними шляхами.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-paths
Вивести записи шляхів, необхідних для налаштовування середовища calibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-reinitialize\-db
Повторно ініціалізувати базу даних sqlite calibre за вказаним шляхом. Корисно для відновлення працездатності після пошкодження бази даних.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-run\-plugin, \-r
Запустити додаток інтерфейсу командного рядка. Приклад: calibre\-debug \-r \fB"\fPAdd Books\fB"\fP \fB\-\-\fP файл1 \fB\-\-option1\fP Всі дані після \fB\-\-\fP буде передано додатку як параметри.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-shutdown\-running\-calibre, \-s
Завершує роботу запущеного екземпляра calibre, якщо такий існує. Зауважте, що якщо програма виконує завдання, виконання цих завдань буде перервано без додаткових повідомлень, отже будьте обережні з цією командою.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-font, \-f
Підмножина символів вказаного шрифту. Додайте \fB\-\-\fP після цього параметра, щоб передати параметр програмі створення підмножин символів.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-test\-build
Перевірити бінарні модулі у збірці.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
показати дані щодо версії програми і завершити роботу
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-viewer, \-w
Запустити програму для перегляду електронних книг у режимі діагностики
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
